聖多美普林西比宣布與台灣斷交 蔡英文再輸一仗

聖國與台灣斷交前曾索2.1億美金 學者指北京給蔡英文「下馬威」

發佈日期：2016-12-21 14:45 最後更新日期：2016-12-31 23:52

聖多美普林西比宣布與台灣斷交，台灣外交部高層透露事件發生在21日凌晨，聖國開口向台灣索要2.1億美元，台方不能接受，聖國故主動斷交。台灣學者徐永明表示聖國與台灣斷交是蔡英文出訪中美洲前北京「下馬威」。

台灣時代力量立委徐永明在其臉書上寫道，圣多美普林西比與台灣的外交關係早在今年3月已經亮起「黃燈」，台外交部亞西及非洲司長陳俊賢當時在國會備詢時已經表示，聖國目前是要注意的友邦。徐要求外交部交代與聖國的外交發展狀況，聖國與台斷交竟由中國先宣佈，外交部是否毫無掌握資訊且嚴重誤判。

台灣外交部於21日上午9時亦宣佈與圣多美普林西比斷絕外交關係，撤離大使館和技術人員，停止一切雙邊合作關係。據悉今年9月，台外交部長李大維還出席聖國新總統的就職典禮，藉此鞏固邦交關係，然而李今日則指聖國在決定斷交之前，曾獅口大開索要一筆「天文數字」，遭台方拒絕。根據台灣媒體報道，該款項高達2億美元。目前，台灣駐圣多美普林西比大使館官方網站主頁已經失效。

台灣總統府今早發表聲明，稱中國大陸政府藉聖國國家財政困難之際，趁勢操作「一中原則」，並表示「高度遺憾」，指出此舉「傷害台灣人民感情」。

台灣大學政治系教授張亞中透過《聯合新聞網》指出，大陸對外交政策，分為主動和被動，當中國以拉攏挖角方式，積極創造建交，表示該國具重要地位；若該國經貿地位不重要，中國則多半采被動選擇方式。這次由中國外交部宣布，張亞中認為，已經是「很強勢」的態度，中國大陸掌握國際關係「主控權」。因此就算聖多美普林西比對北京來說沒有經濟利益，但對中國來說也是「樂觀其成」。

目前與台灣建交的國家剩21個，其中有兩個非洲國家斯威士蘭、布吉納法索，其餘邦交國分別在中美洲及南太平洋。

台灣外交部部長李大維證實聖多美普林西比在宣布斷交前曾索要一筆巨款。（中央社）

台灣學者張亞中指大陸率先宣佈聖多美普林西比與台灣斷交，是「很強勢」的態度。（楊曼璐攝）

個國家名聽都未聽過
無所謂啦

第2段第1行尾3個字

"聖普是世界上最低度開發國家之一"

輸咗咩?嗰個國家都唔知係咪真係存在，斷交有乜撚所謂?

金元外交既垃圾邦交國不要也罷

有美國一個就夠啦，唔洗多

呢啲垃圾國再斷100個都無損失

呢啲垃圾國家 斷交 又如何

台灣要明白，就算多幾個呢啲小國邦交，都改變唔到自己比國際孤立既事實

面對共慘黨，台灣而家已經無棋行

去中華民國化

台灣 D所謂邦交國, 全部都是窮撚 乞衣國家, 要台灣出錢接濟
不如台灣同 佢地全部斷交好過啦

反正有冇邦交, 根本唔重要
美國, 歐洲, 日本同台灣無 邦交關係, 但大家又咪一樣保持正常國與國既關係, 一齊做生意, 一齊合作搞軍事

但台灣人去到外國，係冇領使保護權
外國衰起上來，又會捉台灣人去大陸受審
而且，耐唔耐都睇過有新聞話，台灣人去到瑞士，都唔畀入聯合國部門參觀，原因話聯合國唔承認台灣護照

電話詐欺案台灣人係犯咗法
係經法庭判決移交受害國
唔係亂咁捉人去大陸

所以侵屌聯合國係屌得啱
成班都官僚主義又無實權，淨係識攞著數但一啲實質功能都無
識講北韓唔人道無人權，但唔敢屌支那對社運同維權律師嘅恐怖打壓，對周邊國家尤其台灣嘅威脅

斷交正常 台灣政府 法律上係統治中國大陸
咁係現實上已經唔成立 除非佢變

北京又派錢，聯合國又多一票

根本中華民國政府對台澎只有治權無主權
只有金馬有主權

舊文
2016 12月